得罪問句，哈利波特到底憑咩上神枱?

哈利波特呢套作品，同大陸網絡小說/ 日本輕小說既套路，差距根本唔大 甚至劇情上既創意可能仲輸

當然啦，呢套野1997年出，當時黎講算係好創新既內容，不過得罪講句，如果唔計情懷，2018年黎講，我覺得哈利波特完全稱唔上咩終極神作

同大陸/日本小說一樣，不外乎
1) 男主角 ( 哈利波特 ) 父母雙亡、而且父母有背景的，好把炮，總之一定會留好野比個仔
2) 男主角未開竅之前，一定係廢柴，同埋會比人恰，但某日有左機遇，就會以牙還牙，大快人心
3)男主角總之去到邊，都會無啦啦攞到最好最特別既裝備/ 寵物，例如隱形斗篷、心靈互通、冬青魔杖、葛來分多寶劍.....etc
4)男主角性格重友情(斬蛇妖救金妮) ，緊急時候好冷靜機智(巫師棋賽)，總之無問題佢搞唔掂啦
5)男主角天質聰穎，特殊體質，開哂外掛。總之人地唔識既佢就識，人地識既佢就勁快上手。例如爬說嘴、黑魔法防禦術上贏到設定係天才既妙麗......etc
6) 不外乎d老套間碟戰，有人扮好人埋身，想傷害主角一行人咁.....etc

7)成日有on9手下害佛地魔，收過咁撚多人做食死人，成日搞到唔見左d寶物。禁林入面又比馬份老婆害殺唔到哈利，另外殺哈利個陣又on99殺左自己個附身靈魂 主角光環到，明明大把機會殺哈利，但最後一定要比個理由哈利無事

8)諗到再講

整左個魔法世界出黎畀人ff囉

咁影響力咪好好大 咁多支那日本小說都跟佢

成套作品既創作意念根本就係ff

由故事開頭已經睇得出

但個作者之後就吹到話作品核心係「死亡」

笑撚柒死

因為荷里活之前冇呢一種題材嘅電影系列？

睇左陣wiki，JK羅琳小姐既訪問，真係幾特別，吹到自己某d情節/設定，係好有深意咁

因為佢每本書頭一個字

係，可以話係外國既FF流小說始祖
作者係好有創意，但去到2018年，仲有人瘋狂吹奏呢套係神作，除左情懷之外，我真係想知有咩原因

兩個字, 好睇

你由2018年的角度禁梗係覺得普通貨架 試問90尾00頭有幾多套呢D FF小說可以開一套黎拍又夠創新

總有人覺得自己眼光品味特別啲

將咁多野炒埋一碟仲要好睇都唔簡單啦

當然啦，呢套野XXXX年出，當時黎講算係好創新既內容，不過得罪講句，如果唔計情懷，OOOO年黎講，我覺得YYYY完全稱唔上咩終極神作

harry potter個魔法世界同現實世界有接觸

自己唔鍾意睇都要特登開Post講 加幾句咩「有創意」就以為好中立
哈利波特班Fans只係自己鍾意睇，根本冇強調過係神作，更加好少拎出嚟同其它作品比較
連人地圍埋一齊打飛機都唔畀，惡撚過共產黨

去去 武器走

根本成個故事幼稚到不得了

咁鐘意睇可以開po講，唔鐘意都應該可以姐?
好奇想問下哈利既fans姐，無咩惡意，照你咁講，其實fans自己都覺得麻麻?

係咪可以理解為，你地都認同哈利波特好普通，只係生得逢時?
同埋我覺得呢套野咁紅，主要係電影帶動小說既熱潮，拍得實在唔錯

當然啦，呢套野1567年出，當時黎講算係好創新既內容，不過得罪講句，如果唔計情懷，2018年黎講，我覺得羅密歐與朱麗葉完全稱唔上咩終極神作

當然啦，呢套野明朝出，當時黎講算係好創新既內容，不過得罪講句，如果唔計情懷，2018年黎講，我覺得西遊記完全稱唔上咩終極神作

當然啦，呢套野1943年出，當時黎講算係好創新既內容，不過得罪講句，如果唔計情懷，2018年黎講，我覺得小王子完全稱唔上咩終極神作

魔戒屌打哈利波特

因為Harry Potter 定位真係兒童文學嘛…………情節上會有一定局限，你個人大左先睇當然覺得佢好普通。
唔通要寫到A song of ice and fire 咁，講妙麗比人輪姦，講榮恩插哈里一刀仲講句：Voldemo send his regards 咩…………

成個故事係講愛與勇氣，主角用愛與勇氣就打贏黑魔王，非常兒童文學嘅設定
而羅琳寫愛情線（石內卜除外）直頭係垃圾啦
但我覺得佢好睇嘅地方不在故事情節，而係成個魔法世界，一路睇一路覺得同個主角一齊打開左一個魔法世界咁，現實世界同魔法世界係有關係嘅呢個設定，同埋魔法世界嘅歷史、人物、動物、童話故事，呢啲設定都好正
利申：睇過曬哈利波特小說同電影，鍾意小說多過電影